% erklaerung.tex
% Stand 31.08.2011

\cleardoublepage
\begin{center}
\textbf{Eidesstattliche Versicherung}
\end{center}
\normalsize
% Eventuell anzupassen
%\vspace{2cm}
\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{p{10cm} p{5cm}}
	\underline{Rajendran, Rajesh} & 	\underline{146073\hspace{1cm}} \\
	Name, Vorname  &Matrikel-Nr.
	\end{tabular}
\end{table}
Ich versichere hiermit an Eides statt, dass ich die vorliegende \underline{Masterarbeit} mit dem Titel \\
\begin{center}
\textbf{\underline{"Estimation of underactuated degrees of freedom in humanoid robots"}}
\end{center}
%\hrulefill \\ \hrule \hrule
%\hrulefill \\ \hrule  \hrule
\vspace{0.5cm}
selbstständig und ohne unzulässige fremde Hilfe erbracht habe. Ich habe keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt sowie wörtliche und sinngemäße Zitate kenntlich gemacht. Die Arbeit hat in gleicher oder ähnlicher Form noch keiner Prüfungsbehörde vorgelegen.\\
%\vspace{2cm}
\normalsize
\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{p{10cm} p{5cm}}
	\underline{Dortmund,den \today} & 	\underline{\hspace{3cm}} \\
	Ort, Datum  &Unterschrift.
	\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Belehrung:} 

Wer vorsätzlich gegen eine die Täuschung über Prüfungsleistungen betreffende Regelung einer Hochschulprüfungsordnung verstößt, handelt ordnungswidrig. Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße von bis zu 50.000,00 Euro geahndet werden. Zuständige Verwaltungsbehörde für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten ist der Kanzler der Technischen Universität Dortmund. Im Falle eines mehrfachen oder sonstigen schwerwiegenden Täuschungsversuches kann der Prüfling zudem exmatrikuliert werden. (§ 63 Abs. 5 Hochschulgesetz - HG - )\\

Die Abgabe einer falschen Versicherung an Eides statt wird mit Freiheitsstrafe bis zu 3 Jahren oder mit Geldstrafe bestraft.\\

Die Technische Universität Dortmund wird gfls. elektronische Vergleichswerkzeuge (wie z.B. die Software "turnitin") zur Überprüfung von Ordnungswidrigkeiten in Prüfungsverfahren nutzen.\\

Die oben stehende Belehrung habe ich zur Kenntnis genommen:\\
\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{p{10cm} p{5cm}}
	\underline{Dortmund,den \today} & 	\underline{\hspace{3cm}} \\
	Ort, Datum  &Unterschrift.
	\end{tabular}
\end{table}
\begin{comment}
%Hiermit bestätige ich, die vorliegende Diplomarbeit selbständig und nur unter Zuhilfenahme
%der angegebenen Literatur verfasst zu haben.
\setlength{\parskip}{50pt}
\par
% In manchen Studiengängen optional. Gegebenenfalls löschen.
Ich bin damit einverstanden, dass Exemplare dieser Arbeit in den Bibliotheken der
Universität Dortmund ausgestellt werden. 
\setlength{\parskip}{50pt}
\par
Dortmund, den \today 
\setlength{\parskip}{50pt}
\par
Name
\end{comment}
\clearpage
% EOF